很久之前, 有個瘋子想說服人以黃金作為貨幣

話說在公元前N年, 人類剛脫離以物易物踏入貨幣的年代。正當大多數人都欣然接受以貝殼、石幣等作為交易媒介時, 有個瘋子突然反思: 一個好的貨幣究竟應該有什麼特質呢? 他得出的結論是:
1. 保存性
2. 稀少性
3. 方便攜帶(流通性)
4. 開採有一定成本
5. 容易分割
6. 極難偽造
若干年後, 這瘋子終於在世界上發現有種貴金屬, 幾乎天生就是接近完美的貨幣 – 黃金。黃金擁有以上所有特質, 功能上根本可說是完勝貝殼、石幣等主流貨幣十萬九千里, 但當他滿心歡喜地向人推廣黃金時…
「黃金只會促進黑市交易!」這是他聽得最多的一句話, 雖然他不明白一種貨幣的好與壞跟用家的道德水平有何相干。瘋子知道講多無謂行動最實際, 他更知道黃金在地球的總數是有限的, 於是他開始日以繼夜夜以繼日地不停掘, 掘呀掘, 繼續推廣黃金作為貨幣的好處。幾年後, 開始有少數人參與挖掘、 收集、以及少量黃金交易。黃金的價格開始持續上升, 但換來的卻是更多無知小民的恥笑。
「自己掘出黎冇政府發行?咁黃金咪即係同街邊石頭一樣, 鍾意加幾多就加幾多!」
「有一日政府宣佈唔接納黃金為法定貨幣你地咪玩完囉!」
「貝殼、石幣等有政府在背後支撐其信用, 黃金呢?」
「咁把炮你咪試下揸住黃金去餐廳食野囉!」
「黃金個價持續係咁升, 仲邊會有人攞佢黎交易?」
什至有人以「龐氏騙局」、「鬱金香狂熱」來形容黃金, 瘋子已經放棄跟他們爭辯, 因為他望著自己的黃金儲備已感到十分滿意, 心想讓時間證明一切就好了。
再過幾年, 黃金的價格波幅變得十分大, 那是因為當時人民主要視它為一件貨品, 而非貨幣。在某些地方更一度流傳用黃金粉開水喝可以抗幅射、長生不老, 但直到某一年, 一群悍匪闖入當時世界最大的黃金交易所, 劫走價值連城的黃金。
「哈哈!!!早說黃金有問題啦!」
「那些傾家蕩產買黃金的人完了!!」
但所有稍有學識的黃金持有人都知道 – 除非有一天突然出現了一種超廉價獲取黃金的方法, 又或是有外星人改變了地球的大氣成份, 使得黃金變得極易氧化, 極難保存, 否則想要動搖這種「天生的貨幣料子」的地位可說是痴人說夢。
更有趣的是, 這宗劫案經傳媒在各國政府指使下大肆喧染後, 黃金的泡沫真的爆破了!! 說穿了就是那些不學無術, 連黃金的本質都從未真正了解過, 只想跟風炒金賺錢的人都被嚇跑了, 黃金的價格也由最高峰一下子暴跌超過七成。
但黃金是「鬱金香狂熱2.0」嗎? 先要了解的是, 當時鬱金香的價值是建基於一種迷信: 迷信這枝可憐的小花的價值可以換到一整片土地, 且迷信於大多數人的集體迷信, 更迷信人們明天會和今天一樣迷信此等荒謬之事。
鬱金香跟本沒有作為貨幣應有的保存性、開採成本以及容易分割等特性, 泡沫爆破後自然是一文不值, 但黃金的情況是, 它擁有各種作為優秀貨幣的特質, 這些特質是一個鐵一般存在的事實!絕非任何人幻想或是可以否定的。即使那因過份炒賣而生的泡沫價格爆破後, 也只是把黃金變回其原本應有的價值罷了 – 那也不太便宜呢。
不過在這之前, 黃金彷彿一直沒有履行其貨幣的任務, 只被視作一種貨品, 直至到… …
世界大戰爆發了。多種主流的法定貨幣在該政權倒台後已正式淪為廢紙, 這時人民才意識到: 原來貨幣的本質是不需要信用的, 只有本身毫無價值的紙幣才需要信用。A國, B國等大國倒台, 取而代之的是X國, Y國等勢力登場。在這個局勢, 稍有理智的人都選擇了把資產轉為黃金儲起來。原來貨幣的本質不是信用, 而是共識。即便X國和Y國在上台後隨即霸道地宣佈不接納黃金為法定貨幣, 更在之後幾年瘋狂地加印他們列作法定貨幣的X幣和Y幣, 但你猜黃金的價格有因此而下降半分嗎?
到了今時今日, 即使在沒有戰亂的日子, 黃金依然價值非凡。的確除了某位姓Wick名John的知名殺手和他的朋友外, 沒幾多人會把黃金直接用在實物交易中, 但更多人願意的是把黃金用作資產保值上。上市公司可控制其股票價格; 地產商可控制樓市價格; 政府可控制法幣價格, 黃金呢?有什麼比起黃金更合適用作對沖通貨澎漲?
瘋子在天之靈目到這一切, 覺得沒有比這更滿足了。此刻他在想: 若這世上出現一種東西, 擁有以下特性
1. 超級保存性 – 只要世上一天還有互聯網就能絲毫無損地保存下去
2. 超級稀少性 – 發行量會穩定地每四年減半, 直至無限接近零
3. 超級方便攜帶(流通性) – 管你身處何地, 按個按鈕就可跟對方交收
4. 超級開採有一定成本 – 只有透過破解極為複雜的數學公式才能發行
5. 超級容易分割 – 要分成小數點後多少個零的份量也能輕易做到
6. 超級極難偽造 – 發行靠精密的密碼學保護
那也太誇張了吧!只能形容這是「超級黃金」的存在了!這樣的「超級黃金」還會有失敗的理由嗎?

無電未仆街
我行山見對MK仔MK妹拎一杯Starbucks 行山之後無水，問我拎，我30賣一枝比佢呢個位又可以用咩？

「自己掘出黎冇政府發行?咁黃金咪即係同街邊石頭一樣, 鍾意加幾多就加幾多!」
「有一日政府宣佈唔接納黃金為法定貨幣你地咪玩完囉!」
「貝殼、石幣等有政府在背後支撐其信用, 黃金呢?」
「咁把炮你咪試下揸住黃金去餐廳食野囉!」
「黃金個價持續係咁升, 仲邊會有人攞佢黎交易?」

1. 超級保存性 – 只要世上一天還有互聯網就能絲毫無損地保存下去
2. 超級稀少性 – 發行量會穩定地每四年減半, 直至無限接近零
3. 超級方便攜帶(流通性) – 管你身處何地, 按個按鈕就可跟對方交收
4. 超級開採有一定成本 – 只有透過破解極為複雜的數學公式才能發行
5. 超級容易分割 – 要分成小數點後多少個零的份量也能輕易做到
6. 超級極難偽造 – 發行靠精密的密碼學保護

政府可以自己推一個出黎而唔駛靠你Bitcoin

agger
所以我都入左幾廿萬港紙等上尾班車

銀行無電都會GG， 點解你唔問下先
同埋你係連 bitcoin 係乜都唔知嘅傻仔

算啦, 呢度D人唔會明白

bitcoin21xx年就會開採完，同埋都唔係冇限分割，但都可以分都好細，最細好似價值幾毫子。
同埋佢最大好處就係開採量有限，不受中央銀行控制

利申：冇買過

黃金有物理用途同產量令到佢格價穩定
依家都冇打仗, 個乜coin 一年升左幾多倍

樓主係咪唔知歷史，以為物易物去貝殼後就到黃金作為貨幣，唔知中間好多經過其他野

黃金尚可有工業用途
bitcoin呢

咁政府自己推出一個新Facebook朱克伯格就會收皮

之前咪有人放落usb 隻uab 壞鳩左

唔好咁長啦，比個戶口來啦，直接入錢比你

而家根本無人會用bitcoin 作為日常交易，佢d 價格咁唔穩定。你要佢真正作為流通貨幣，就要佢唔好再狂升。但佢唔狂升又無人會買佢，無哂需求。所以佢只係一種投機商品咋

咁如果唔夠黃金 唔夠money supply, 咪會阻礙經濟增長lor 大師
唔係點解d 國家要放棄金本位姐， 係因為如果有deflation, 金本位冇得增加貨幣供應
你可以係咁講fiat money ge 壞處 但你解決唔到以上兩大難題

其實取大問題係，呢d 虛擬貨幣要掛鈎真正既貨幣先有佢既價值。
黃金係掉轉，只有貨幣要掛鈎佢

Bitcoin最大價值在於佢去中央化
但正正因為咁佢最大用途就係黑市而非法定貨幣

長命得過政府同市場先算

梗係用buttcoin啦，仲bitcoin

乜柒都唔識咪拋書包啦
柒到唔敢睇

黃金交易需唔需要手續費？
Bitcoin手續費高到steam都唔用啦
稀少性真係笑出黎
你睇下依家幾多隻coin
識寫program已經可以寫一隻
仲點有稀少性

除非有世界政府共同承認一隻coin 如何唔係點同黃金比

不過冇可能 如果唔係點操縱匯率吸引外資

每個加密貨幣post都總有唔少人狗衝撻呢個柒咕碌論點出黎
古埃及文明時代有人用黃金喺工業發展未？咁嗰時黃金值唔值錢？
話黃金既用途係裝飾更加係倒果為因。正正因為黃金既價值已經被全世界公認左，啲達官貴人先會披啲金喺個身度曬命，就等同拿破崙用鋁做餐具，係因為鋁喺當時仲貴過黃金，佢先要用黎炫富

呢個 post 嘅囤幣黨，
好心你哋就唔好教班傻仔
就係有大班人唔識唔信
先造就我哋發達
到時街邊嘅師奶都點識用 wallet 就真係冧市
in bitcoin, we trust

打手

crytocurrency暫時都係投機商品性質，
呢啲音樂椅遊戲 ，一丈功成萬骨枯呀。

等個bubble爆咗，等個價穩定咗先用貨幣理論同黃金比啦。

用 IT 角度去分析財金嘢 是旦啦

當世界大戰到ABCD國都唔存在，其貨幣變癈紙既時候，你仲可以login上網???

呢期咁勁係因為好多國家出左 bitcoin 傳銷，加埋上網做 CFD 既卷商，班友同客對賭輸到佢地仆街

互聯網收皮就用唔到已經算唔上超級保存性

Bitcoin原本目的就係去中間人化，政府唔會推出同類型既野黎倒自己米，比盡只會將而家吸引各方眼球既bitcoin據為己用，除左委內瑞拉或者津巴布韋等白痴國家

咁當然呢一刻呢個價係操縱出黎，買賣目的都係為左投機，但無可否認呢個係一個好勁好聰明既技術
不過bitcoin越成功，只會削弱政府功能同法定貨幣既功能，政府絕唔會再坐視不理，完全禁止亦接近不可能

最後結果好可能係監管越黎越嚴，有別於而家無規無舉無認受性，當CME等等出regulated futures之後更規範化合規化，令bitcoin原本隱密交易既功能化為烏有，淪為大莊大銀行既投資產品，被人炒賣投機，好處係價格波動率會降低，保障返投資者

一種安全、高端、具功能性而且限量發售既電子交易技術，絕對有佢既價值，潛能亦可以係無可限量，亦可能最終只會令非法交易更容易，非法活動更多而無其他用途

掌權者同非法分子往往唔一定係完全對立關係，劇情點發展真係無人知
點都好，bitcoin已經成為一個傳奇

bitcoin 類型係咪只得一種

定係一個新algorithm就可以重新產生一種？

美帝如果推一隻自己諗既uscoin 咁bitcoin會唔會無左需求？

稀少性好似一個偽命題 同人既信心掛鈎

同銀紙比都仲話有得講，但同黃金呢種physical mineral去比先好笑，黃金你點破壞佢都仲可以提鍊返黃金出嚟，因為物質係唔會消失
但係裝bitcoin嘅media懷鳩咗就係懷鳩咗，渣到無，何來超級保存性

今日六六折，入定啲午餐肉仲好

冇女屌都起碼有得食，食左係自己嘅。其他野都係身外物。

用bitcoin交易的話：
買焗豬尋日五十蚊
今日七十蚊
聽日四十蚊

一樣嘢好唔好, 同最後成唔成功無必然關係

你誤以為"Bitcoin會促進黑市交易"係由道德上批評bitcoin
但其實應該係世界政府會千方百計令bitcoin失敗嘅原因

隨住cpu嘅速度愈來愈快
bitcoin條chain只會愈來愈易被竄改

用Facebook黎比

貨幣之所以係貨幣係因為大家都對佢有信心覺得佢有價值，而呢個信心係來自政府既Endorsement

你用Facebook係因為你對朱克伯格好有信心 ？

我屌
批評前有無睇個機制點玩
真係好多傻仔

樓主搞錯左bitcoin同block chain既關係

Bitcoin唔係唯一既應用例子，大把銀行推出左同一原理既電子貨幣，目前唯一既用途就係炒。

而價格波動大令商店唔收bitcoin係事實，例如Steam

講完

發現樓豬淨係覆左一個佢識反駁既comment

樓主應該持有唔小bitcoin

想bitcoin升值唯一方法係多人認授，

狂promote bitcoin等於幫佢升值。

不過bitcoin既最大問題都係太易被取代。

遲d出c d e f g coin同bitcoin 一樣，再大力promote人用。

咁bitcoin即大幅減值。

就係睇完個機制先會有咁嘅結論
bc宗旨係去中心化, 方法係人人都可以掘, base夠大
但係如果專業級電腦同家用電腦速度差太遠
人地trap你條key計完再掉返出blockchain都仲快過你部機就咁計個block
咁本來屬於你嗰粒bc已經俾人撻左
要避免喱種攻擊惟有推高硬件同人鬥快, 結果變左只有最精銳嗰批電腦先有能力掘到bc出嚟, 咁已經違反左去中心化嘅原意

仲未講最大鑊嘅51%攻擊

原來有個四年半衰期?
點解會咁有趣?

利申:無知撚, 想學野

見到呢個post，我就知差唔多係時候沽爆bitcoin

根本係無中生有的玩意，資產背後係有佢的生產力"去支持個價值， 例如現金就係國家的gpd/稅收， 股票係公司收入，樓係居住/放租

呢d coin本身係無價值 + 無中生有，個價只係有人出錢買，就set左個價， 背後攪手可從中套取大量現金，音樂椅遊戲，基本上同空殼公司仙股一樣

一日仲有黑錢，佢都仲有價值
可唔可以禁講

利申：唔識玩，純好奇

問題係 呢個世界 黃金就係黃金 有佢獨特性

但bitcon呢？ 人地照樣可以copy佢個模式整個acon, dcon,econ,fcon出黎，咁bitcon有乜咁不可動搖呢？

咁而家黃金嘅價值係有工業用途支撐喎, 最低程度都仲有價值可言
而且黃金有裝飾用途, bitcoin有冇? 你揸住再多bitcoin都冇辦法裝飾用, 用途比黃金更加少
咁bitcoin而家黎講, 仲有幾大能力可以支持佢嘅價值?

你喱條問題其實唔成立
人地copy黃金買賣嘅模式推多種貴金屬出嚟其實同複製bitcoin道理係一樣
黃金不可動搖係因為多人用, bitcoin都係一樣

但係要講分別嘅話就係你揸住舊實金鎖喺夾萬, 舊金係唔會突然俾人拎走
但係bitcoin係有可能會

人造物 vs 天然資源
已經冇可比性

但人地揀黃金既原因係因為佢稀少 你好難話突然搵個稀有過黃金既金屬做貨幣價值基礎

it虛擬野就唔同 你要玩稀有既 我同你鬥稀有都仲得 你1年1粒 我10年1粒 根本冇果個獨特性

同M$合作嘅IOTA幣
唔洗開採
唔用blockchain而用tangle
大家點睇?

唔同金屬嘅數量, 化學特性, 用途多少都差好遠啦
點會一樣呀

要搞清楚, 黃金稀少係發行商自己講嘅
如果你突然搵到個金礦大量掟貨出市場, 黃金一樣會爆
又或者你造一種特殊合金出嚟, 又有人肯用嚟做trade咁一樣成立

而家唔係黃金同bc之爭, 話實貨交易同虛貨交易嘅較量

貴金屬都唔止得黃金

可以加埋市場匯率去定價

完全同意 教人發達呢啲野留返俾火蛇做啦

班人blockchain都未知係乜 講咁多

btc

行唔通咖，以Bitcoin依家個升幅，已經吸引到超級庄家落場玩 。即係佢本質以經係一個炒賣嘅商品多於貨幤。
所以op 講嘅嘢係依一刻已經講唔通。bitcoin 我好認同佢嘅存在價值，但唔會係依排個價囉，佢個市場規模都冇咁大

有人話中共就係hold 貨最多嘅大庄，真相未到爆嗰日都未知

係因為去中央化, 世界政府會無左無形之手既能力
無可能會合法化比呢件事發生
呢度正正係blockchain既矛盾位

咪 on9 啦
每個 block 得 2mb 可以用黎做 transaction 點撚普及？
Sync 1 round 要半個月先去到所有 node

你睇下有無柒頭肯 accept 做 payment gateway

仲未計你啲 block 無人掘就死

應該咁講, bc創辦人認為央行係奸嘅, 而用戶係誠實嘅
所以bc將所有職責同權力都俾晒用戶
但係bc run左咁耐之後話俾我地知, 其實用戶都係奸嘅

黑市應該暗指deep weeb

如果件事係咁完美，你覺得點解會多個 bitcoin cash 出黎？

bc每次交易要勁耐
見唔到bc比其他coin有咩可取之處

都話人多, 流動性相對最高

咁事實係世界上冇一個金礦產量足夠令黃金貶值呀嘛ching

同埋 突然發明特殊合金/發現超級金礦易d 定發明過新虛擬貨幣易d呀

黑錢都只係同 bitcoin互相利用，背後其實不係用來被背後發明人 "無中生有" hold起/套取大量現金
他日 bitcoin一爆，可能係"假data 假錢", "可能係bug....etc, 市場變相突然消失左大量金錢 (資料泡沫，1bitcoin 等同 20000usd, 但突然無了價值)
情況就會有如雷曼爆煲一樣，每次金融xx都係因為市場上亞洲貨幣/國債。。etc爆鑊，令市場突然消失左大量 "資金", 繼而引起火燒連環船
整個資產市場大地震，回到cash is king ,禁之前幾年大量印銀紙的國家就變回 "king", 仲未計佢背後用bitcoin呢類虛擬貨幣無中生有，係市場套取了大量現金。。。

咩叫事實係冇, 而家全世界啲金肯定開採晒啦咩, 事實就係你信班發行商講黃金好少

同埋肯定係做隻新合金出嚟易過做一隻新bc

美帝有兩樣野唔掂得掂親即殺
第一：石油結算必定係美金
第二：紐約金庫黃金存量

慳返啖氣暖肚好過

世上從來都係, 第一批聰明人做對, 然後發達
20%人賺了80%人的錢

貧富懸殊既原因, 從來都係因為智力差距

冇人話bc唔賺錢喎
問題係bc買賣同呃係冇乜分別
而且係連自己都呃埋嘅至高境界

都話班人用 IT 角度去分析入左大鱷口中既匯市，你講佢地都唔信架啦
其實唔使 bitcoin 架，佢地個原理係求其一樣野，只要係稀有同可以流通就可以變貨幣架啦。我入黎都係睇笑話啫

你要繼續ON 落去都無你辦法

無咁好氣

仲要一班炒家自以為係莊家

心諗，你拎到全世界51%computing power 先算

如果我話大陸3大礦場加埋已經佔7成呢

廢物，垃圾，scam!
連登仔千祈唔好買

正，多啲人講btc 咁就可以慢慢入多啲altcoin

最近有Bitcoin銀行戶口被hack歸0
無賠償
係咪自己扮被hack又唔知
當D野變得好值錢自然就有人hack或扮被hack
所以只要你唔好彩成為呢類事件受害者
再炒得起嘅野
都會見財化水

建議大家投資或投機都分散少少
唔好全部錢集中買一樣野
唔好彩是但一樣野出事或爆煲
都唔駛破產或跳樓
最理想永遠keep一定現金足夠基本生活多年
以保可有機會翻身

P.S.
之前都想過買少少BC
但冇買到
無買到就點升點跌都唔駛緊張啦

MS近年得好少野搞得成功

虛擬貨幣跟風出個D
頭幾淡水已比人食哂
就算點改進都好難市佔率多

source?

泡沫幣

其實已經畀人屌左好耐
6大礦場已經控制晒成個bitcoin network, "去中心化"呢樣野已經名存實亡

早兩年mike hearn退出開發嗰陣已經話bc俾大陸礦場玩晒
你而家求其搵個分佈圖睇都會發現頭幾個礦池全部係大陸嘅

而家仲話bc去大陸化嗰班真係傻鳩嚟

Net neutrality 嘅開放可能引來危機 拖慢bitcoin 啲 traffic 都有可能

屌
傻仔真係好撚多
睇過 wiki 少少野就以為自己知 blockchain
你51% computer power 係包括儲存 bitcoin 裝置
個 public key 根本改唔到，
同埋
你睇下咩叫 bitcoin 先啦
講都講錯

就係呢啲傻鳩整死cryptocurrency

真正既貨幣係用作消費，並唔係投資抄賣，bitcoin根本唔夠配套同user base去廣泛使用，不停抄bitcoin同升值只會令泡沫更大............根本係人既心態問題，冇得救

礦機solo mining 你肯定唔包括儲存裝置？bitcoin 用家真係有咁多用家裝個wallet響pc做node? 如果而家既模式冇問題，咁點解要fork咁多新coin去取代bitcoin?

笑左
E家佢價格咁波動係完全唔適合用黎交易
E家買佢既人我敢講99%既人都係用黎投機炒賣
你真係要用佢黎做貨幣最基本係要幣值穩定先
有冇見steam都唔收
冇人敢收因為唔知會唔會今日值十蚊聽日值0.1蚊
商人唔會同你搏今日值十蚊聽日變廿蚊
佢地要利潤係要賣野
唔係投機炒賣
冇商人接受既貨幣只會係笑話

做node唔係裝wallet架
但係node少係事實

問題
bc誰保證價值？
bc誰評定價值？

當你設想嘅係啱
首先要估計下最少要幾多年之後呢隻貨幣先會取代到舊有貨幣
再預計下到時個世界係點

btw, 全世界農業都衰退緊....

我近日睇左一個叫做Jim Rickards嘅人評論bitcoin，有幾個位我覺得值得留意:

1) 首先佢承認bitcoin係錢嘅一種
2) 但係Bitcoin嘅價值黎自d咩呢？有人提出話係黎自liquidity preference over US dollars,之但係若然呢個係解釋，咁照道理你對US dollar無左信心，咁黃金都會升，唔淨止bitcoin
3) bitcoin而家係not being taxed.若然畀人tax左之後，會發生咩事呢？

貨幣既基本係信用

Bitcoin 既 credit 係邊？

第二點就要睇btc advantages over gold.
所謂dollar 其實都只係隨便印，只係backed by 一班以為現金係真係有value 嘅人。如果你信QE可以解決所有問題咁就唔需要理呢啲虛擬貨幣

如果唔單單睇usd 你會明白點解虛擬貨幣會有需求。

人造物一定唔值錢（仿製古董），仲要用101010....砌出來

但d畫古古怪怪都可以賣幾千萬
IT狗先唔值錢

untracable虛擬貨幣需求主要來自非法活動
我覺得各國政府一定有用bitcoin 如果唔係一早立法禁咗bitcoin交易

用黃金比喻似是而非
金銀因量少，又有工業實用價值
Crypto currency 話就話發行量有上限
但其實係無限，a 封頂可以整b , b 封頂可以出c
今日話bitcoin 好用，聽日ether技術突破又用ether
金銀就是因為冇其他野可以取代先有價值
crypto currency可輕鬆被取代
好似iPhone 咁年年出新野

而家被炒到天價相信全為洗黑錢再加部分投機
但你話佢短期內爆咩又未必
浄係中國貪官洗出去既錢用已經萬億做單位
走資同洗黑錢呢啲已經可以托到個市高一高

Bitcoin是宗教，並非貨幣
信，就升
不信，便爆

咁樣用金唔好

因為IT狗每年都大量生產

bitcoin會流失，無回收機制，縱使流失量少，但流通量始終會越來越少
而且有個最大危機，量子電腦一旦開始用來破解，bitcoin好快玩完

bitcoin超通縮社會

bitcoin 冇最少交易單位，如果有人整唔見bitcoin, 現有 bitcoin 會升值
重有，如果量子電腦個電費重貴過hack bitcoin, 重點會有人hack?

個個都贏既地方
仲唔入埸？

條友擺明搞緊笑啦 幾百年黎都當黃金係最貴重既金屬 仲要呢個觀念係東西方都一樣 你話東西方發行商夾埋講幾百年大話 我冇野好講囉

做合金易過做bc? it野同化學野 你話it難d 唔撚係掛

唔好意思, 唔好講幾百年嚟, 剩係講今時今日最貴嘅貴金屬係鉑金, 鈀金, 先到黃金
如果發行商信得過就唔會有去中心化喱個思想
合金技術一早就有, 唔講求輕過人又唔講求硬過人嘅話你改一改個合金比例已經算係一隻新合金啦, 而家做mixture咋, 唔係做compound呀

Too long

樓主可能好熟bitcoin
但對貨幣嘅認識得師奶水平

金本位美國用印鈔機替代之後，就刻意估空打壓黄金，以鞏固美元地位。

計少左樣野
黃金大部分冇知識既人
見到佢金光閃閃就覺值錢
裝飾仲可以好好睇

Bitcoin見唔到摸唔到
有電腦先睇到
有網絡先驗證到
冇知識既人完全唔會明
實體價值為0 黃金多既話 你成個金庫比到成就感堆有錢佬
Bitcoin再多都係harddisk 一隻

當然 如果日後科技發達到人人都明呢隻貨幣
佢取代到主流貨幣都未定
但一定有排

你知唔知沽空完要買返?

將來嘅事無人知，不過你話blockchain 係21世紀暫時最偉大嘅發明，我會信。
至於邊隻crytocurrency 會跑出，真係無人答到你。大家可以做嘅就係小注長期持入，當買個幾十年之後先開嘅六合彩

入嚟睇左兩邊嘅論點
都有得著

不過唔係嚟討論，特登嚟搗亂嘅人
可唔可以走開

電腦效能一年比一年快
當某年有技術可以令效能大躍進 如量子技術成熟
我覺得絕對唔係無可能
擁有51% process power 就可以轟炸成個system
就憑呢一個危機 我覺得bc 唔會成為貨幣

打仗點用bitcon買野

成日話金金金 宜家買金都係網上SHOW你買左幾多
你屋企收埋幾多金條阿
我是但淘10打8打鍍金條 你識HI分咩 邊個咁得閒囉部機同你分析係唔係999金
到時你話係金就真係金?

好低質。。。不如話全世界都係騙局

呢個post就係見到一班自以為揾到財路的it撚同班scuence撚係度嘈

我係 it 撚，而且 grad school 主修保安；我覺得Bitcoin之類跟本就係it界入面既左膠（你知啦，用 Linux 個班 ），諗出來。完全同現實冇關，但現在有用，就係洗黑錢囉

所謂 dollar 係隨便印真係唔知講咩好。。。有冇聽過債券呢樣野呀師傅

金銀係人類歷史上同過無數對手競爭後先確立地位
Crypto currency 浄係自己同自己競爭都永遠無結果
因為係人都知科技日新月異
你今日alpha go 天下無敵
聽日殺出隻zero 話你落後到咁，秒殺你
過幾年有黑客出隻毒可以影響到ethereum
咁ether 又收皮
Crypto currency 呢㨾野只是一種交易手段
同電滙或寄money order 冇分別

狂潮中炒搵錢可以玩
但你話佢有價值我自己就唔信

冇政府同國家正式宣布佢既價值有撚意思？

你要搏你要做瘋子咪自己做囉 扮乜撚眾人皆醉我獨醒姐 走啦柒頭

呢個係好多狂撐 bitcoin 既人理論
用科技去解釋貨幣價值
咁前人創造咁多 formula 同數據黎做咩柒

cboe 今日有bc future 你地long 左未？
下個week 之期又開，你地渣定錢預好按金long 爆佢未？

撚洗量子技術
依家中國已經有51% process power，只要中共出手收晒果班人個電腦就玩完
重有，等到佢成熟時，其他國家都拎到個技術又有咩意義？

blockchain 有死穴？

金幣 john wick 可以去殺手酒店享用服務
bitcoin得唔得呀 佢話唔收呀

變動幅度咁大點做貨幣，你想講有炒賣價值拉埋貨幣嚟講做乜鳩
其實同啲紀念鈔一樣，淨係攞嚟炒，唔會變流動貨幣

我覺得bc唔得最重要既個樣野係
政府一定反對
bc係將政府既經濟手段廢左
同埋佢監管唔到
特別係美國 美金作為全球貨幣對佢幾有利
日日印銀紙都唔貶值
仲有中國呀上次打一打你bc跌左幾多
二個聯手你估你仲有無得番生？
佢地有機會一定咬死bc打到落deepweb到時候仲有無咁多交易 有無咁貴

True
bond market好重要

暫時bitcoin未有呢d野

個啲人人云亦云
老美印錢都要出去買債券
佢老味 mine 完 bitcoin 就真係變現金直出咁

有體實之後,357年之後就會變收藏品
到時咪有價值

一個好既貨幣最緊要係價值相對穩定
大佬你今日值1個蘋果聽日值1000個後日值50個
我點敢收你?

bitcoin 有咁今日成績係因為唔受任何機構監管，但同一原因唔會有政府成認。國家貨幣完全受市場操控係唔會有政府肯既事，所以樓主唔好再ON9，連登咁多毒撚,ITdog都唔信，唔洗hard sell.
日本軍票都係有限，仲要日本出，有歷史價值，你去同日本政府對返黃金囉

🤣🤣🤣🤣

Anyone engaging?

我睇呢

一出future 後，一路跌去三位數。

好多人係外匯商度
一係 short 到爆左倉
一係贏到個莊爆倉

成個 post 無技術討論，經濟方面又 9up 多

Bitcoin 匿名制炒上去其實有幾難？

我左手過右手，炒到上億都無人查到啦

所謂成交量得啖笑

買左幾粒
想套現都唔係咁易
唔好跌啊仲放緊

樓主話世界有個超大存量既金礦未比人發現到 一發現到就收黃金皮

礦就越挖越少
點吸引算力維持bitcoin安全性？
於是價就要不停升
所以今日用1btc買個pizza, 聽日就等於用左2個
印鈔貨幣就日日貶值迫你消費，令社會生產進步
bitcoin就迫你唔好消費，社會倒退
點做貨幣？

秤上手逗逗佢都知真假大概重量啦

下，唔係想賣就賣得出架咩

搵 plus 500 short 囉
前題係個倉要夠大，不過就食唔到升幅
家下個價係炒出黎，冇現貨交易

真係笑撚死人

咁即係平過現價都賣唔到？
無人排隊買？

你拎張債券去銀行都話換到
你拎粒 bitcoin 去邊個可以隨時俾錢

日日咁多交易量點會冇

Bitcoin 同傳統黃金重有一項問題，就係維持Bitcoin block chain 會耗費能源。隨住開採難度遞增，耗費能源越大，越黎越少人會有能力參與採礦，但blockchain 所運算資料就越多，因此blockchain 將會因為少人而面臨崩潰。宜家成個bitcoin 耗用能源已經相當於一個國家。

靠估。

認真個句，美國唔會俾你玩bitcoin.

實貨交易唔係好大delay架咩
我覺得啲交易平台係用摩貨方式做買賣, 所以先可以炒得咁高

咩叫實貨先
粒bitcoin send左去exchange算唔算實貨

即係由你落盤成交買左粒bitcoin到你真係收左粒bitcoin, 因為處理交易量太大要幾日先真正過到戶
但係啲交易平台係即時show喺你個倉, 咁即係摩貨形式?

唔駛，我果陣由買到轉去wallet都係個零鐘 ( bitcoin transaction 今時今日係好q慢，如果用eth既話可以30秒左右搞掂，雖然近期都慢左 )